\newcommand\addrow[2]{#1 &#2\\  \hline}

\newcommand\addheading[2]{#1 &#2\\ \hline}
\newcommand\tabularhead{
	\begin{tabular}{lp{9.5cm}}
	\hline}

\newcommand\addmulrow[2]{
	\begin{minipage}[t][][t]{3.5cm}#1\end{minipage}
	&\begin{minipage}[t][][t]{9.5cm}
		\begin{enumerate} #2
		\end{enumerate}
	\end{minipage}\\ \\ \hline}

\newenvironment{usecase}{\tabularhead}
{\hline\end{tabular}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%% Use-Case #1 - Auftrag erfassen
\subsection{Auftrag erfassen}
	\label{cha:Auftrag_erfassen}
	\begin{usecase}
  		\addheading{\textbf{Use Case Name}}{Auftrag erfassen}
		\addrow{\textbf{Version}}{1.0}
		\addrow{\textbf{Goal}}{Einen neuen Auftrag erzeugen}
		\addrow{\textbf{Actors}}{Operator, Client, Server}
		\addrow{\textbf{Precondition}}{Keine}
		\addrow{\textbf{Trigger}}{Keine}
		\addmulrow{\textbf{Basic Scenario}}{
			\item Operator betätigt den „Auftrag erfassen“-Button
			\item Es öffnet sich ein neues Eingabefenster
			\item Der Operator gibt Quell- und Zielort an
			\item Der Client validiert ob Quell und Zielposition gültig sind
			\item Der Client kontaktiert den Server und ermittelt eine Auftragsnummer
			\item Der Operator speichert den Auftrag durch Auswahl des „Hinzufügen“-Button im Staging Bereich ab}
  		\addrow{\textbf{Postcondition}}{Auftrag wurde Im dem Staging Bereich zwischengespeichert}
  		\addrow{\textbf{Author}}{as, dk}
		\addrow{\textbf{Date}}{07.05.2011}
	\end{usecase}


%%% Use-Case #2 - Auftragsreihenfolge definieren
\subsection{Auftragsreihenfolge definieren}
	\label{cha:Auftragsreihenfolge_definieren}
	\begin{usecase}
  		\addheading{\textbf{Use Case Name}}{Auftragsreihenfolge definieren}
		\addrow{\textbf{Version}}{1.0}
		\addrow{\textbf{Goal}}{Abhängigkeiten zwischen Aufträgen definieren}
		\addrow{\textbf{Actors}}{Operator}
		\addrow{\textbf{Precondition}}{Es sind Aufträge im Staging Bereich vorhanden}
		\addrow{\textbf{Trigger}}{Keine}
		\addmulrow{\textbf{Basic Scenario}}{
			\item Der Operator hat die Listenansicht der bereits erfassten Aufträge vor sich
			\item Der Operator kann einzelne Aufträge in der Liste durch hoch und runter Buttons umsortieren}
  		\addrow{\textbf{Postcondition}}{Die Aufträge im Staging Bereich wurden anhand der zuvor angegebenen Reihenfolge umsortiert}
  		\addrow{\textbf{Author}}{as, dk}
		\addrow{\textbf{Date}}{07.05.2011}
	\end{usecase}


%%% Use-Case #3 - Aufträge an den Server senden
\subsection{Aufträge an den Server senden}
	\label{cha:Aufträge_an_den_Server_senden}
	\begin{usecase}
  		\addheading{\textbf{Use Case Name}}{Aufträge an den Server senden}
		\addrow{\textbf{Version}}{1.0}
		\addrow{\textbf{Goal}}{Die vorher erfassten Aufträge an den Server übermitteln}
		\addrow{\textbf{Actors}}{Operator}
		\addrow{\textbf{Precondition}}{Es sind Aufträge im Staging Bereich vorhanden}
		\addrow{\textbf{Trigger}}{Keine}
		\addmulrow{\textbf{Basic Scenario}}{
			\item Der Operator hat die Liste der erfassten Aufträge vor sich
			\item Der Operator betätigt den „Speichern“-Button
			\item Der Client bitte via eines Popup Fensters um Bestätigung
			\item Der Client überträgt die Auftragsliste an den Server}
  		\addrow{\textbf{Postcondition}}{Die Aufträge wurden auf dem Server entgegengenommen und in der Datenbank gesichert}
  		\addrow{\textbf{Author}}{as, dk}
		\addrow{\textbf{Date}}{07.05.2011}
	\end{usecase}


%%% Use-Case #4 - Position des Gabelstaplers abfragen
\subsection{Position des Gabelstaplers abfragen}
	\label{cha:Position_des_Gabelstaplers_abfragen}
	\begin{usecase}
  		\addheading{\textbf{Use Case Name}}{Position des Gabelstaplers abfragen}
		\addrow{\textbf{Version}}{1.0}
		\addrow{\textbf{Goal}}{Position des Gabelstaplers abfragen}
		\addrow{\textbf{Actors}}{Client, Server}
		\addrow{\textbf{Precondition}}{Ein Roboter hat sich beim Server angemeldet}
		\addrow{\textbf{Trigger}}{periodisch}
		\addmulrow{\textbf{Basic Scenario}}{
			\item Der Client sendet eine Anfrage bzgl. der aktuellen Position des Gabelstaplers an den Server
			\item Der Server antwortet mit der aktuellen Position
			\item Der Client aktualisiert die Anzeige mit der neuen Position des Gabelstaplers}
  		\addrow{\textbf{Postcondition}}{Das Positionsgrid in der GUI des Clients wurde aktualisiert}
  		\addrow{\textbf{Author}}{as, dk}
		\addrow{\textbf{Date}}{07.05.2011}
	\end{usecase}


%%% Use-Case #5 - Position der Paletten abfragen
\subsection{Position der Paletten abfragen}
	\label{cha:Position_der_Paletten_abfragen}
	\begin{usecase}
  		\addheading{\textbf{Use Case Name}}{Position der Paletten abfragen}
		\addrow{\textbf{Version}}{1.0}
		\addrow{\textbf{Goal}}{Position der Paletten abfragen}
		\addrow{\textbf{Actors}}{Client, Server}
		\addrow{\textbf{Precondition}}{Keine}
		\addrow{\textbf{Trigger}}{periodisch}
		\addmulrow{\textbf{Basic Scenario}}{
			\item Der Client sendet eine Anfrage an den Server bzgl. der aktuellen Position der Paletten
			\item Der Server beantwortet diese
			\item Der Client aktualisiert das Positionsgrid in der GUI}
  		\addrow{\textbf{Postcondition}}{Das Positionsgrid in der GUI des Clients wurde aktualisiert}
  		\addrow{\textbf{Author}}{as, dk}
		\addrow{\textbf{Date}}{07.05.2011}
	\end{usecase}


%%% Use-Case #6 - Aktuelle Aufträge anzeigen lassen
\subsection{Aktuelle Aufträge anzeigen lassen}
	\label{cha:Aktuelle_Aufträge_anzeigen_lassen}
	\begin{usecase}
  		\addheading{\textbf{Use Case Name}}{Aktuelle Aufträge anzeigen lassen}
		\addrow{\textbf{Version}}{1.0}
		\addrow{\textbf{Goal}}{Die aktuell offenen Aufträge werden angezeigt}
		\addrow{\textbf{Actors}}{Client, Server}
		\addrow{\textbf{Precondition}}{Aufträge liegen vor}
		\addrow{\textbf{Trigger}}{periodisch}
		\addmulrow{\textbf{Basic Scenario}}{
			\item Der Client sendet eine Anfrage bzgl. der aktuell offenen Aufträge an den Server
			\item Der Server antwortet mit einer Liste der aktuell aktiven bzw. angenommen Aufträge
			\item Der Client zeigt diese in der GUI an}
  		\addrow{\textbf{Postcondition}}{Die Auftragsliste wurde im Client aktualisiert}
  		\addrow{\textbf{Author}}{as, dk}
		\addrow{\textbf{Date}}{07.05.2011}
	\end{usecase}


%%% Use-Case #7 - Aufträge suchen
\subsection{Aufträge suchen}
	\label{cha:Aufträge_suchen}
	\begin{usecase}
  		\addheading{\textbf{Use Case Name}}{Aufträge suchen}
		\addrow{\textbf{Version}}{1.0}
		\addrow{\textbf{Goal}}{Der Operator kann Aufträge suchen}
		\addrow{\textbf{Actors}}{Operator, Server}
		\addrow{\textbf{Precondition}}{Aufträge liegen vor}
		\addrow{\textbf{Trigger}}{Keine}
		\addmulrow{\textbf{Basic Scenario}}{
			\item Der Operator füllt entweder das Suche nach Auftragsnummer aus oder wählt im Suche nach Status AuswahlFeld den gewünschten Status aus
			\item Der Client sendet eine entsprechende Suchanfrage an den Server
			\item Der Server antwortet mit der entsprechenden Liste an Aufträgen, die dem ausgewählten Suchkriterium entsprechen
			\item Der Client aktualisiert die Auftragstabelle}
  		\addrow{\textbf{Postcondition}}{Die Auftragstabelle wurde aktualisiert}
  		\addrow{\textbf{Author}}{as, dk}
		\addrow{\textbf{Date}}{07.05.2011}
	\end{usecase}
